回帶：巴打用中國國旗阻止陳巧文藏獨雪山獅子旗

港人用相機拍下陳惡行

陳巧文姐姐要小心身體

去年5月2日，奧運聖火在港傳遞至尖沙嘴彌敦道期間，港大二年級生陳巧文聯同幾名同伴，手持雪山獅子旗在柏麗大道示威，

令在場數百名觀看聖火的 途人大為不滿，有人以手上的五星旗攻擊其雪山獅子旗，有人甚至要搶走她的旗幟，場面一度混亂。警方最後以陳的安全為由，將她抬上警車，並駛到油麻地警署扣 留45分鐘後才放行。

陳巧文其後申請司法覆核，指警方的行為剝削她們少數人和平示威的權利，違反《基本法》賦予的言論自由、免被不合法拘留及自由行動的條文。

警無力將干擾陳巧文市民全帶走

張官昨頒下判辭，指當警方預料將會有不和諧事件發生前，有責任對付滋事者，即影響陳巧文和平示威的群衆，但當時街上人潮擁擠，向陳喝倒彩的人上百計，警方雖已增強警力，但仍無可能將干擾陳的人一一拘捕。在沒有其他方法下，只有例外地將陳巧文帶走，平息可能引起的混亂

同情西藏人民，決心抗議奧運，令香港大學哲學系女生陳巧文的處境越來越危險。

她昨晚與數名朋友在港大校園趕工製作雪山獅子旗及抗議標語時，被十多名手持五星紅旗的本地及內地愛國憤青包圍。

讀大學的憤青惡意遮擋陳巧文等人的視線，嚴重妨礙她們製作標語。巧文的同學即席寫上平反六四等字句作無聲抗議。

她表示，近日有人權組織跟她分享經驗，告訴她部份活躍社運人士清晨出發抗議時，往往會遭警方截查拖延時間。「我都擔心到時會有阻滯，都諗緊使唔使通宵去到現場霸位。」

21歲的陳巧文自從上周在facebook網站召集網民抗議後，被網民斥罵她是「漢奸」、facebook戶口一度被刪除。她前晚到九龍公園抗議奧運倒數100天時，更遭途人擲膠樽洩憤。

陳巧文連日來更不斷接到警察的「追魂call」，向她「了解」示威詳情。但她與一班關注中國人權的朋友仍然無懼，堅持明日上街抗議

行得太前

錯了係全香港都零公民意識

近來低調了，第一因為除社運外真的還有很多事情要兼顧，第二是希望給自己一點時間及空間去想清楚一切，但最大的原因，其實是我公眾人物的身份已令我自己及我身邊的人感到筋疲力盡。

兩年內提心跳膽地生活﹝其實這些根本不能算是什麼「生活」！﹞，已令我近乎崩潰。無論上學、到醫院求醫、前往開會、回到家中...都不免受到追蹤及被拍照。我一直被不斷被無捏「搏出位」、「為從政鋪路」等，

但其實兩年前我只是在自己facebook柴娃娃地發起一個我本以為是平常不過的示威，從未預期會因此被受追訪，因而過著終日逃避狗仔隊的生活，更連累自己的家人。我們已無法再承受這些說不出的壓力，也不能再如此paranoid地生活下去...

（我家人連與我在公眾地方吃飯也不敢、我在自己的家也不時會在晚上也帶著太陽眼鏡！）

當然，作為一個公民，我對這社會有一定的責任；但作為一個女兒、朋友、伴侶，我對我身邊的人也有不可推卸的責任。終於決定靜下來一會兒，也許很多人會罵我沒堅持、經不起考驗、比誰誰誰實在差太遠...也許你們也罵得沒錯，但我是別無選擇下才為自己及我愛的人作出這決定，希望大家諒解。

在此再重申，我一直都沒做過什麼對不起任何人的事，可說問心無愧。但最「行得正、企得正」的人也需要一點私隱，亦不會希望生活的每個細節也會被拍下供一些無恥的傳媒看圖作文，用來作出一些斷章取義、扭曲真相及甚至完全失實的「報導」。 也希望呼籲大家不要購買任何八卦雜誌：我明白早前我被偷拍，有朋友出於關心，想了解事情而購買過這些雜誌，但這次，希望大家若真的覺得非看不可的話，便上網／到便利店看好了，不要再塞錢進這些無恥之徒的口袋，鼓勵她們再繼續侵犯他人的私隱了。

最後，要感謝大家一直以來對我的支持及鼓勵，也要跟我這一個多月來應該聯絡但沒聯絡的朋友及同伴說句對不起 -- 我的心很亂，許多事情也未想通，亦根本找不到能量去找任何人，所以其實我一直差不多每天都躲再家中，電話也幾乎全沒接，希望大家原諒。

再會！

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

好掛住佢, 唔知佢而家外國過得點?
佢係我高中嘅師姐, 呢間垃圾野出到佢呢d咁有風骨嘅人真係我榮幸